霧霾帶來五大意外收獲：讓中國人更團結

央視網(記者王磊 報道) 毀健康，遮藍天，癱交通……霧霾這兩年成了全民公敵，人人恨不得「食其肉，寢其皮」，逐之於國門之外。然而，能擊潰這個頑敵的似乎不是大內高手，也不是江湖遊俠，而只有來自塞外的風。「風，是北京的抹布。西伯利亞，是北京的清潔工。讓西伯利亞的西北風快些到來吧！」@老徐時評 [email protected]�，也說出了民眾的無奈與自嘲。

不過，你可曾意識到，讓你既痛恨又無奈的霧霾並非一無是處，它在肆虐神州的同時，也給我們民族和個人帶來了五大好處。我沒有瘋，也從未拿過霧霾的賄賂，甚至在寫這篇稿時心髒還隱隱作痛，只是公道話還得說。

首先，霧霾讓中國人更團結。在咱們這個文明古國，各地在千百年變遷過程中形成了自身的傳統和驕傲，加之當代中國地區發展不平衡與大規模人口流動並存，傳媒又日益發達，於是代表不同地方的人互相看不順眼，總拿自己的長處去嘲笑別人的短處，地域攻擊成為「顯學」。在霧霾問題上，最初也不例外。或許這跟曝光度有關，或許跟人們「看熱鬧不怕事大」的心理有關，以北京為代表的一線城市首先成為其他地方人民的攻擊對象。有人借用清華大學校訓杜撰出「厚德載霧，自強不吸」的「北京霧霾精神」……各種半真不假的段子，不勝枚舉。連外國人也來湊熱鬧，創造了個「北京咳」的病症，還渲染中外白領因霧霾紛紛逃離北上廣的「恐慌」。一時間，大家似乎找到了共同的笑柄和出氣筒，人人數落北京，全然不顧首都總體的空氣質量遠強於石家莊、邯鄲、保定、鄭州和蘭州等城市的事實。

痴鳩線

又贏

傻撚左

[url]
[/url]

吸多啲啦 蝗蟲 ， 咪撚吹黎香港呀屌

識打一定係咁打

咁。。。。希望殘體國由年頭團結到年尾唔好停

呢樣野未來可能令全國人民團起反共
繼續封鎖唔比人抗議啦

中國境內霧霾，国人或成最大嬴家？

壞事講成好事

呢d 戇鳩文係大鳩報先登得出黎

一鍵留名

又成為最大贏家

已經痴撚左線

大家都是中國人

厚得載霧 自強不吸

😂

咁都打到飛機
想唔贏都唔得

白事變紅事既玩法

又白事變紅事

更多人肺癌令醫療科技進步！

死亡令中國人更珍惜生命！

環境惡劣體現中國人克苦志強一面

岩喇留係個度吸啦

果然是打飛機強國fatc fatc

重未夠團結

霧霾讓美軍束手無策

霧霾天氣是中國獨有

天然屏障鞏固國防

贏家

吸霧霾吸到傻撚咗

有道理, 支持佢地吸多d

咁就唔好比佢停啦
希特拉見到一定死左都企返起身
咁辛苦建左咁多個毒氣室 點知今日中國將全國變成毒氣國

咁有益就最好起道牆圍住啲毒煙
永續霧霾，永遠團結

同毛澤東多謝日日本侵略中國嘅思維如出一轍

咁希望有更多毒霧可以 去團結班畜牲

諗起霧霾可以防禦美國既激光武器條片添

岩啦岩啦，繼續吸啦

團結乜撚野
一樣你有你死我有我返屋企
中國人最上一次團結係六四

多難興邦

既然係好事, 就應365日都有霧霾啦

咁都打到飛機

縮短支那人壽命都係好事黎既

靠個霧霾先團結到中國人
開個9級地震比佢唔該